\subsection{Revisione dei requisiti}

\begin{enumerate}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità per registrarsi.}
    \item {Di ogni Utente registrato si vogliono memorizzare i dati personali (nome, cognome, contatto telefonico, indirizzo email, password, tipo di automobile, numero di posti disponibili).}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità per pubblicare i dettagli dei viaggi che intende convidere.}
    \item {Di ogni viaggio si vogliono memorizzare luogo di partenza, luogo di destinazione, data ed ora di partenza ed il contributo richiesto per le spese di viaggio.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità per cercare un passaggio specificando luogo di partenza, luogo di destinazione e data di partenza.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità per prenotare un posto per un viaggio specificato.}
    \item {Di ogni prenotazione si vuole memorizzare ID, riferimento dell'autista, riferimento del passeggero e costo del viaggio.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente, tramite un'opportuna interfaccia, una funzionalità per visualizzare l'elenco delle sue prenotazioni.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente, tramite un'opportuna interfaccia, una funzionalità per accettare una prenotazione.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente, tramite un'opportuna interfaccia, una funzionalità per rifiutare una prenotazione.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità di feedback verso altri Utenti.}
    \item {Il sistema deve offrire al Gestore dell'Applicazione, tramite un'opportuna interfaccia, una funzionalità per generare report che permettono di visualizzare l'incasso totale, elenco di passeggeri ed autisti del sistema, con relativa valutazione.}
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità di login. }
    \item {Il sistema deve offrire all'Utente una funzionalità per aggiornare i propri dati personali.}
\end{enumerate}